［玩完］日本755人確診 武漢肺炎日本擴散 熊本護士與同住父親齊感染 千葉縣女教師、北海道小學生兄弟確診

日本共同社報道，熊本市政府今天宣佈，在該市一同居住的 20 多歲女護士與其 50 多歲的公司職員父親確診感染新型冠狀病毒。熊本縣政府也宣佈一名 60 多歲男性確診，據稱可能是 2 月上旬在北海道感染的。這是熊本縣首次出現確診病例。3 人均入住縣內的醫院，目前病情穩定。

日本千葉縣政府 22 日宣佈，包括千葉市立初中的 60 多歲女性教師在內，新確診 2 人感染新型冠狀病毒。北海道 21 日有未滿十歲和十多歲的小學生兄弟倆確診。感染有可能在小學初中等教育一線擴大。

日本總計 755 人確診

連同鑽石公主號郵輪的數字，日本國內報告的感染者總數達到755人。

據熊本市透露，女護士在該市的熊本托麻台康復醫院工作。17 日出現咳嗽的症狀，18 日在市內的醫院就診。此後持續咳嗽和發燒，在另一家醫院就診後，21 日接受檢查，確定出現陽性反應。尚不清楚感染路徑。

曾與同事「熊本城馬拉松」現場打氣

女護士 15 日最後一次上班，次日 16 日與 6 名同事一起為市內舉辦的「熊本城馬拉松」到場加油，晚上與另外 5 名同事吃飯。熊本托麻台康復醫院已決定，從 22 日起至少一週停止門診。

其父 20 日出現咳嗽的症狀，21 日作為女護士的接觸者到醫療機構就診。他在熊本縣阿蘇市從事土木工程作業。父女倆此前一個月內沒有去過海外。其母檢測呈陰性。

熊本縣政府透露稱，60 多歲男性家住北海道，為照顧父母而留在老家所處的熊本縣內。他於 2 月 2 日至 10 日前往北海道，在札幌市觀賞了「札幌冰雪節」等。在北海道主要與妻子一同出行，還與 4 名朋友吃過飯。往返北海道時乘坐飛機及巴士。返回熊本後，到訪過父母入住的縣內養老設施。15 日出現疲憊感與感冒的症狀，21 日接受檢查。

熊本縣知事蒲島郁夫召開記者會，呼籲稱「希望冷靜行動，身體出現變化時向窗口諮詢」。

千葉市 60 多歲女教師確診

至於千葉市 60 多歲女教確診，共同社引述千葉縣等透露，女教師所在初中已決定三連休結束後的 25、26 日停止上課和社團活動，統一發郵件通知相關人員避免不必要、非緊急的外出。目前尚未在教師職員和學生中發現疑似病例。

女教師在學校負責指導初二國語和書道部。12 日在醫療機構被診斷為感冒後，13 至 19 日工作日到學校上班。其中 13、14 日在校內擔任監考。

她於 19 日中午早退並住院，在 21 日的檢測中結果呈陽性。到學校單程 20 分鐘左右的通勤乘坐電車。女教師目前仍有發熱和咳嗽症狀。未確認到其在發病前2週內曾前往海外或與患者接觸。

另一新增病例為家住千葉縣的 30 多歲女性公司職員。她在東京都內的公司上班，沒有出現症狀。其父親是 21 日確診的 60 多歲男性警衛。

北海道小學生兄弟確診

北海道 21 日確診家住中富良野町的兄弟倆感染。2 人就讀的町立中富良野小學當天下午停課，校方讓約 200 人緊急離校。文部科學省通知北海道教育委員會，建議該小學採取全校停課或全班停課等臨時措施。町教委等將決定三連休結束後是否復課。

痴線

玩大左

最緊要奧運

boomvoomboom

唔想比韓國反cap咁喎
個個都想做亞洲第二

同病毒玩政治

全球廢人大清洗

將鑽石公主號d數加埋入日本,公平咩

關於蘋果流出嗰份特首辦密件 請大家認真對待，行多步叫你ig,fb,tg,Twitter 同身邊既朋友一齊煲大佢，rt下面個tweet，推出國際